沒有取景器，也沒有辦法預覽你的照片，所以你需要用你的頭“框”你的照片，並記住相機的視野與你的不同。 雷朋故事智能太陽鏡評論:全視眼鏡|邁克愛潑斯坦| 2021年10月5日|大眾科學 
 這種眼鏡將成為一個永久的取景器，強調佩戴者在任何群體中的視角。 為什麼臉書要用雷朋在我們的臉|S.A.上佔有一席之地 應用於2021年9月15日|MIT技術評論 
 這是因為取景器能集中你的注意力和目光，讓你能捕捉到相機所捕捉到的整個畫面。 富士X100V是我最喜歡的探險相機Jakob Schiller | 2021年5月5日|Outside Online 
 它連接在一個身體上，它包含了取景器和鏡子盒，讓你看到你正在拍攝的東西。 哈蘇的新相機6400美元是奇怪的和奇妙的Stan Horaczek, 2021年1月2日|大眾科學 
 取景器是相機背面的屏幕，它直接向你顯示來自傳感器的實時數據。 哈蘇的新相機6400美元是奇怪的和奇妙的Stan Horaczek, 2021年1月2日|大眾科學 
 通過自己相機的取景器拍攝使他保持穩定:這是一個必要的中介工具。 普京統治下的俄羅斯“被獵殺”的同性戀者:邪惡的義務警員和國家偏見的近距離觀察Tim Teeman | 2014年10月6日|DAILY BEAST 
 如果情況不妙，取景器可以被打開，這樣我就可以低拿著取景器，在齊腰處拍一張照片。 泰德·索基照片:洛杉磯暴動，過去和現在 
 雖然我一直在通過相機取景器看，但我沒有拍到一個畫面。 從子彈到芭蕾|塞巴斯蒂安·裡奇| 2010年10月16日|每日野獸 
 1933年，本·沙恩借給沃克·埃文斯一個直角取景器，他把它派往密西西比州的維克斯堡。 偷偷攝影|菲利普·格夫特| 2010年5月27日|每日野獸 
 不,先生; 我剛給他拍了張照，車上的總統黨就從我的取景器和相機裡出來了。 沃倫委員會(26卷7):聽證會第七卷(15卷)|總統關於肯尼迪總統遇刺的委員會 
 他保持低姿態，慢慢移動，保持取景器向上，這樣他就可以保持近戰的鏡頭。 製造商|科裡·多克託羅 
 “如果你讓我馬上做，就不會。”皮特從取景器裡眯了一兩眼，回答道。 蘇族的遺產|B.M. 鮑爾